[世紀大哉問] 究竟點先叫確診？點先為之死於武漢肺炎？

仲有，國際間有無標準？

有請勇者答。

地球: 驗到陽性, 覆驗都係陽性, 為之確診
支那: 驗到陽性, 覆驗十次都係陽性, 但係病徵輕微, 都唔係確診

地球: 即使死前未確診, 如果有病徵之下死亡, 遺體抽樣本化驗, 呈陽性就係死於武漢肺炎
支那: 死前已確診 (確診定義見上文), 未出院, 無其他病症, 死亡後就係死於新冠肺炎

答得好。敝除支唔支那以外，仲有問題。

係咪代表死於covid19的數字有可能被高估。因為，無論死因係乜(例如膀胱癌)，驗到有covid19喺條屍到都話佢死於covid19

外國的確係咁, 只要有個確診病人死咗, 就算佢本身命不久矣, 都會計入武漢肺炎死亡

不過, 其他流行病都係會咁計, 所以唔算特別高估。
btw c咩19?